{"27": {"question": "\u0995\u09c3\u09b7\u09bf \u099c\u09ae\u09bf\u09a4\u09c7 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a7\u09be\u09a8\u09a4 \u099a\u09c1\u09a8 \u09ac\u09cd\u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09be\u09b0 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09af\u09bc - ", "options": ["\u09ae\u09be\u099f\u09bf\u09b0 \u0995\u09cd\u09b7\u09af\u09bc \u09b0\u09cb\u09a7\u09c7\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af", "\u09ae\u09be\u099f\u09bf\u09b0 \u0985\u09ae\u09cd\u09b2\u09a4\u09be \u09ac\u09c3\u09cd\u09a7\u09bf\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af", "\u09ae\u09be\u09a4\u09bf\u09b0 \u0985\u09ae\u09cd\u09b2\u09a4\u09c7 \u09b9\u09cd\u09b0\u09be\u09b8\u09c7\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af", "\u09ae\u09be\u099f\u09bf\u09b0 \u099c\u09c8\u09ac \u09aa\u09a6\u09be\u09b0\u09cd\u09a5 \u09ac\u09c3\u09a7\u09bf\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af"], "answer": ["\u09ae\u09be\u09a4\u09bf\u09b0 \u0985\u09ae\u09cd\u09b2\u09a4\u09c7 \u09b9\u09cd\u09b0\u09be\u09b8\u09c7\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af\""]}, "139": {"question": "\u09ab\u09b2 \u09aa\u09be\u0995\u09be\u09a8\u09cb\u09b0 \u099c\u09a8\u09cd\u09af \u09a6\u09be\u09af\u09bc\u09c0 \u0995\u09c0?", "options": ["\u0987\u09a5\u09bf\u09b2\u09bf\u09a8 ", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09aa\u09bf\u09a8", "\u09b2\u09be\u0987\u0995\u09cb\u09aa\u09c7\u09a8 ", "\u09ae\u09bf\u09a5\u09bf\u09b2\u09bf\u09a8"], "answer": ["\u0987\u09a5\u09bf\u09b2\u09bf\u09a8 \""]}, "134": {"question": " \u0995\u09bf\u09b8\u09c7\u09b0 \u0985\u09ad\u09be\u09ac\u09c7 \u09ab\u09b8\u09b2\u09c7\u09b0 \u09aa\u09b0\u09bf\u09aa\u0995\u09cd\u09ac\u09a4\u09be \u09ac\u09bf\u09b2\u09ae\u09cd\u09ac\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc ?", "options": ["\u09a6\u09b8\u09cd\u09a4\u09be", "\u09b8\u09be\u09b2\u09ab\u09be\u09b0", "\u09a8\u09be\u0987\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8 ", "\u09aa\u099f\u09be\u09b6\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09ae"], "answer": ["\u09b8\u09be\u09b2\u09ab\u09be\u09b0\""]}, "221": {"question": "\u09ab\u099f\u09cb\u0987\u09b2\u09c7\u0995\u099f\u09cd\u09b0\u09bf\u0995 \u0995\u09cb\u09b7\u09c7\u09b0 \u0993\u09aa\u09b0 \u0986\u09b2\u09cb\u0995 \u09aa\u09a1\u09bc\u09b2\u09c7 \u0995\u09c0 \u0989\u09ce\u09aa\u09a8\u09cd\u09a8 \u09b9\u09af\u09bc?", "options": ["\u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09ce", "\u09a4\u09be\u09aa", "\u099a\u09c1\u09ae\u09cd\u09ac\u0995", " \u0995\u09bf\u099b\u09c1 \u09b9\u09af\u09bc \u09a8\u09be"], "answer": ["\u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09c1\u09ce\""]}, "379": {"question": "\u09a8\u09be\u0987\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8 \u0997\u09cd\u09af\u09be\u09b8 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8 \u09b8\u09be\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09b8\u09cd\u09a4\u09c1\u09a4 \u0995\u09b0\u09be \u09b9\u09af\u09bc-.", "options": ["\u099f\u09bf\u098f\u09b8\u09aa\u09bf", "\u09b8\u09ac\u09c1\u099c \u09b8\u09be\u09b0", "\u09aa\u099f\u09be\u09b8", "\u0987\u0989\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be"], "answer": ["\u0987\u0989\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be\""]}, "579": {"question": "\u09ae\u09c2\u09b2 \u09a8\u09c7\u0987 \u0995\u09cb\u09a8 \u0989\u09a6\u09cd\u09ad\u09bf\u09a6\u09c7\u09b0?", "options": ["\u09ab\u09a3\u09bf\u09ae\u09a8\u09b8\u09be", "\u09ac\u09bf\u09b0\u09c1\u09ce", "\u0997\u09c1\u09b2\u09cd\u09ae", "\u098a\u09aa\u09b0\u09c7\u09b0 \u098f\u0995\u099f\u09bf\u0993 \u09a8\u09af\u09bc "], "answer": ["\u098a\u09aa\u09b0\u09c7\u09b0 \u098f\u0995\u099f\u09bf\u0993 \u09a8\u09af\u09bc \""]}, "578": {"question": "\u09ae\u09be\u0987\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u0995\u09b2\u09cd\u09a1\u09cd\u09b0\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09af\u09bc \u0995\u09a4 \u09ad\u09be\u0997 \u09aa\u09cd\u09b0\u09cb\u099f\u09bf\u09a8?", "options": ["\u09ed\u09e6", "\u09ed\u09e8%", "\u09ed\u09e9%", "\u09ee\u09e6%"], "answer": ["\u09ed\u09e9%\""]}, "815": {"question": "\u09a8\u09be\u0987\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8 \u09b8\u09ae\u09c3\u09a6\u09cd\u09a7 \u099c\u09c8\u09ac\u09b8\u09be\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?", "options": ["\u09b9\u09be\u09a1\u09bc\u09c7\u09b0 \u0997\u09c1\u0981\u09a1\u09bc\u09be", "\u09b8\u09b0\u09bf\u09b7\u09be\u09b0 \u0996\u09c8\u09b2", "\u0997\u09cd\u09b0\u09bf\u09b9\u09b8\u09cd\u09a5\u09be\u09b2\u09bf \u099b\u09be\u0987", "\u0997\u09cb\u09ac\u09b0"], "answer": ["\u09b8\u09b0\u09bf\u09b7\u09be\u09b0 \u0996\u09c8\u09b2\""]}, "900": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8 \u0997\u09be\u099b\u09c7\u09b0 \u0995\u09be\u09a0 \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u09a6\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09b6\u09b2\u09be\u0987 \u09a4\u09c8\u09b0\u09c0 \u09b9\u09af\u09bc?", "options": ["\u0997\u09b0\u09be\u09a8", "\u0997\u09c7\u0993\u09af\u09bc\u09be", "\u09a7\u09c1\u09a8\u09cd\u09a6\u09b2", "\u099a\u09be\u09aa\u09be\u09b2\u09bf\u09b6"], "answer": ["\u0997\u09c7\u0993\u09af\u09bc\u09be\""]}, "1075": {"question": "\u09ac\u0982\u09b6\u0997\u09a4\u09bf \u09ac\u09bf\u09a6\u09cd\u09af\u09be\u09b0 \u099c\u09a8\u0995 \u0995\u09c7?", "options": ["\u09ae\u09c7\u09a8\u09cd\u09a1\u09c7\u09b2", "\u09ab\u09cd\u09b2\u09c7\u09ae\u09bf\u0982", "\u0993\u09af\u09bc\u09be\u099f\u09b8\u09a8", "\u09b2\u09bf\u09a8\u09bf\u09af\u09bc\u09be\u09b8"], "answer": ["\u09ae\u09c7\u09a8\u09cd\u09a1\u09c7\u09b2\""]}, "1099": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u0989\u09a8\u09cd\u09a8\u09a4 \u099c\u09be\u09a4\u09c7\u09b0 \u09a4\u09c1\u09b2\u09be\u09b0 \u09a8\u09be\u09ae?", "options": ["\u09b0\u09c2\u09aa\u09be\u09b2\u09c0", "\u09ae\u09be\u09a8\u09bf\u0995", "\u09b0\u09a4\u09a8", "\u09af\u09ae\u09c1\u09a8\u09be"], "answer": ["\u09b0\u09c2\u09aa\u09be\u09b2\u09c0\""]}, "1320": {"question": "\u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u0995\u09c3\u09a4\u09bf\u0995 \u09b0\u09be\u09b8\u09be\u09af\u09bc\u09a8\u09bf\u0995 \u0997\u09a0\u09a8\u09c7\u09b0 \u0989\u09aa\u09b0 \u09ad\u09bf\u09a4\u09cd\u09a4\u09bf \u0995\u09b0\u09c7 \u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6\u09c7\u09b0 \u09ae\u09be\u099f\u09bf \u0995\u09bf \u0995\u09af\u09bc \u09ad\u09be\u0997\u09c7 \u09ad\u09be\u0997 \u0995\u09b0\u09be \u09af\u09be\u09af\u09bc?", "options": ["\u09eb", "\u09e9", "\u09e8", "\u09ea"], "answer": ["\u09eb\""]}, "1419": {"question": "\u09b0\u09c7\u09b2\u09c7\u09b0 \u09b8\u09cd\u09b2\u09bf\u09aa\u09be\u09b0 \u09a4\u09c8\u09b0\u09c0\u09a4\u09c7 \u09ac\u09cd\u09af\u09ac\u09b9\u09c3\u09a4 \u09b9\u09df \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?", "options": ["\u09b6\u09bf\u09ae\u09c1\u09b2", "\u0997\u09b0\u09cd\u099c\u09a8", "\u0997\u09b0\u09be\u09a8", "\u0997\u09c7\u0993\u09df\u09be"], "answer": ["\u0997\u09b0\u09cd\u099c\u09a8\""]}, "1639": {"question": "\u099b\u09a4\u09cd\u09b0\u09be\u0995\u09c7\u09b0 \u099c\u09c0\u09ac\u09a8 \u09b0\u09b9\u09b8\u09cd\u09af \u0989\u09a8\u09cd\u09ae\u09cb\u099a\u09a8\u0995\u09be\u09b0\u09c0 \u09ac\u09bf\u099c\u09cd\u099e\u09be\u09a8\u09c0 \u0995\u09c7?", "options": ["\u0985\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u0995 \u09a1. \u0986\u09ac\u09c1\u09b2 \u09b9\u09c1\u09ae\u09ae\u09be\u09ae", "\u09a1. \u09ae\u09be\u0995\u09b8\u09c1\u09a6\u09c1\u09b2 \u0986\u09b2\u09ae", "\u0985\u09a7\u09cd\u09af\u09be\u09aa\u0995 \u09a1. \u09a8\u09c2\u09b0\u09c2\u09b2 \u09b9\u09c1\u09a6\u09be", "\u09b8\u09bf\u09b0\u09be\u099c\u09c1\u09b2 \u09b8\u09be\u09b2\u09c7\u0995\u09bf\u09a8"], "answer": ["\u09a1. \u09ae\u09be\u0995\u09b8\u09c1\u09a6\u09c1\u09b2 \u0986\u09b2\u09ae\""]}, "1873": {"question": "\u098f\u09b0 \u09ae\u09a7\u09cd\u09af\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8 \u09aa\u09a6\u09be\u09b0\u09cd\u09a5\u099f\u09bf \u09aa\u09cd\u09b0\u0995\u09c3\u09a4\u09bf\u09a4\u09c7 \u09aa\u09be\u0993\u09af\u09bc\u09be \u09af\u09be\u09af\u09bc?", "options": ["\u09aa\u09cd\u09b2\u09be\u09b8\u09cd\u099f\u09bf\u0995", "\u09b0\u09be\u09ac\u09be\u09b0", "\u0997\u09cd\u09b2\u09bf\u09b8\u09be\u09b0\u09bf\u09a8", "\u0995\u09be\u0997\u099c"], "answer": ["\u09b0\u09be\u09ac\u09be\u09b0\""]}, "1875": {"question": "\u09b0\u09c1\u09aa\u09be\u09a8\u09cd\u09a4\u09b0\u09bf\u09a4 \u09ae\u09c2\u09b2 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?", "options": ["\u0993\u09b2\u0995\u09aa\u09bf", "\u09ae\u09bf\u09b7\u09cd\u099f\u09bf\u0986\u09b2\u09c1", "\u0995\u099a\u09c1", "\u0986\u09a6\u09be"], "answer": ["\u09ae\u09bf\u09b7\u09cd\u099f\u09bf\u0986\u09b2\u09c1\""]}, "2301": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u0995\u09a8\u09cd\u09a6\u09be\u09b2 \u0995\u09be\u09a3\u09cd\u09a1?", "options": ["\u0995\u099a\u09c1", "\u09ab\u09a3\u09bf\u09ae\u09a8\u09b8\u09be", "\u0997\u09cb\u09b2\u0986\u09b2\u09c1", "\u09aa\u09c7\u0981\u09af\u09bc\u09be\u099c"], "answer": ["\u09aa\u09c7\u0981\u09af\u09bc\u09be\u099c\""]}, "2302": {"question": "\u09a7\u09be\u09a8\u09c7\u09b0 \u09ac\u09be\u09a6\u09be\u09ae\u09bf \u09b0\u09cb\u0997 \u0995\u09bf \u09a6\u09cd\u09ac\u09be\u09b0\u09be \u09b9\u09df?", "options": ["\u099b\u09a4\u09cd\u09b0\u09be\u0995", "\u09ad\u09be\u0987\u09b0\u09be\u09b8", "\u09ac\u09cd\u09af\u09be\u0995\u099f\u09c7\u09b0\u09bf\u09df\u09be", "\u09ac\u09cd\u09af\u09be\u0995\u099f\u09c7\u09b0\u09bf\u0993\u09ab\u09be\u099c"], "answer": ["\u099b\u09a4\u09cd\u09b0\u09be\u0995\""]}, "2392": {"question": "\u0996\u09be\u09a6\u09cd\u09af \u09a4\u09c8\u09b0\u09bf\u09a4\u09c7 \u09b8\u09be\u09b9\u09be\u09af\u09cd\u09af \u0995\u09b0\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?", "options": ["\u0995\u09cd\u09b2\u09cb\u09b0\u09cb\u09ab\u09bf\u09b2", "\u0995\u09cd\u09af\u09be\u09b0\u09cb\u099f\u09bf\u09a8", "\u099c\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09cd\u09a5\u09ab\u09bf\u09b2", "\u09b8\u09ac\u0995\u099f\u09bf"], "answer": ["\u0995\u09cd\u09b2\u09cb\u09b0\u09cb\u09ab\u09bf\u09b2\""]}, "2440": {"question": "\u09b8\u09ab\u09b2, \u0985\u0997\u09cd\u09b0\u09a3\u09c0 >\u0989\u09a8\u09cd\u09a8\u09a4 \u099c\u09be\u09a4\u09c7\u09b0", "options": ["\u09b8\u09b0\u09bf\u09b7\u09be", "\u09b6\u09b8\u09be", "\u09ae\u09b0\u09bf\u099a", "\u0986\u09b2\u09c1"], "answer": ["\u09b8\u09b0\u09bf\u09b7\u09be\""]}, "2397": {"question": "\u09aa\u09be\u09a4\u09be\u09af\u09bc \u09a4\u09c8\u09b0\u09bf \u0996\u09be\u09a6\u09cd\u09af \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u09a6\u09bf\u09af\u09bc\u09c7 \u09aa\u09b0\u09bf\u09ac\u09be\u09b9\u09bf\u09a4 \u09b9\u09af\u09bc?", "options": ["\u099c\u09be\u0987\u09b2\u09c7\u09ae", "\u09aa\u09cd\u09af\u09be\u09b0\u09c7\u09a8\u0995\u09be\u0987\u09ae\u09be", "\u09b8\u09cd\u0995\u09c7\u09b0\u09c7\u09a8\u0995\u09be\u0987\u09ae\u09be", "\u0995\u09cd\u09b2\u09cb\u09af\u09bc\u09c7\u09ae"], "answer": ["\u0995\u09cd\u09b2\u09cb\u09af\u09bc\u09c7\u09ae\""]}, "3193": {"question": "\u0995\u09cb\u09b7\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u09a3\u09b6\u0995\u09cd\u09a4\u09bf \u09ac\u09b2\u09be \u09b9\u09df \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf\u0995\u09c7?", "options": ["\u09ae\u09be\u0987\u099f\u09cb\u0995\u09a8\u09cd\u09a1\u09cd\u09b0\u09bf\u09df\u09be", "\u09a8\u09bf\u0989\u0995\u09cd\u09b2\u09bf\u09df\u09be\u09b8", "\u09b2\u09bf\u0989\u0995\u09cb\u09aa\u09cd\u09b2\u09be\u09b8\u09cd\u099f", "\u0995\u09cd\u09b0\u09cb\u09ae\u09cb\u099c\u09cb\u09ae"], "answer": ["\u09ae\u09be\u0987\u099f\u09cb\u0995\u09a8\u09cd\u09a1\u09cd\u09b0\u09bf\u09df\u09be\""]}, "3303": {"question": "\u09b6\u09c8\u09ac\u09be\u09b2 \u0995\u09cb\u09a8 \u099c\u09be\u09a4\u09c0\u09df \u0989\u09a6\u09cd\u09ad\u09bf\u09a6?", "options": ["\u09b8\u09cd\u09ac\u09ad\u09cb\u099c\u09c0", "\u09ae\u09c3\u09a4\u099c\u09c0\u09ac\u09c0", "\u09aa\u09b0\u09ad\u09cb\u099c\u09c0", "\u09aa\u09b0\u09be\u09b6\u09cd\u09b0\u09df\u09c0"], "answer": ["\u09b8\u09cd\u09ac\u09ad\u09cb\u099c\u09c0\""]}, "3597": {"question": "\u0995\u09cb\u09b7\u09c7\u09b0 \u09ae\u09b8\u09cd\u09a4\u09bf\u09b7\u09cd\u0995 \u09ac\u09b2\u09be \u09b9\u09df \u0995\u09be\u0995\u09c7?", "options": ["\u0997\u09b2\u0997\u09bf \u09ac\u09a1\u09bf\u0995\u09c7", "\u09b8\u09be\u0987\u099f\u09cb\u09aa\u09cd\u09b2\u09be\u099c\u0995\u09c7", "\u09a8\u09bf\u0989\u0995\u09cd\u09b2\u09bf\u09df\u09be\u09b8\u0995\u09c7", "\u09ae\u09be\u0987\u099f\u09cb\u0995\u09a8\u09cd\u09a1\u09cd\u09b0\u09bf\u09df\u09be\u0995\u09c7"], "answer": ["\u09a8\u09bf\u0989\u0995\u09cd\u09b2\u09bf\u09df\u09be\u09b8\u0995\u09c7\""]}, "3728": {"question": "\u09ac\u09be\u0982\u09b2\u09be\u09a6\u09c7\u09b6 \u099c\u09be\u09a4\u09c0\u09df \u0997\u09be\u099b \u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf?", "options": ["\u099c\u09be\u09ae \u0997\u09be\u099b", "\u0995\u09b2\u09be \u0997\u09be\u099b", "\u0986\u09ae \u0997\u09be\u099b", "\u09b2\u09bf\u099a\u09c1 \u0997\u09be\u099b"], "answer": ["\u0986\u09ae \u0997\u09be\u099b\""]}, "3830": {"question": "Photosynthesis takes place in -", "options": ["All parts of the plants", "Roots of the plant", "Stems of the plants", "Green parts of the plants"], "answer": ["Green parts of the plants\""]}, "3776": {"question": "\u09a8\u09bf\u099a\u09c7\u09b0 \u0995\u09cb\u09a8 \u09aa\u09cd\u09b2\u09be\u09b8\u09cd\u099f\u09bf\u09a1\u09c7\u09b0 \u0995\u09be\u09b0\u09a3\u09c7 \u09aa\u09be\u09a4\u09be \u09b8\u09ac\u09c1\u099c \u09ac\u09b0\u09cd\u09a3 \u09a7\u09be\u09b0\u09a3 \u0995\u09b0\u09c7? ", "options": ["\u09b2\u09bf\u0989\u0995\u09cb\u09aa\u09cd\u09b2\u09be\u09b8\u09cd\u099f", "\u0995\u09cd\u09b0\u09cb\u09ae\u09cb\u09aa\u09cd\u09b2\u09be\u09b8\u09cd\u099f", "\u0995\u09cd\u09b2\u09cb\u09b0\u09cb\u09aa\u09cd\u09b2\u09be\u09b8\u09cd\u099f", "\u09a8\u09bf\u0993\u09aa\u09cd\u09b2\u09be\u09b8\u09cd\u099f"], "answer": ["\u0995\u09cd\u09b2\u09cb\u09b0\u09cb\u09aa\u09cd\u09b2\u09be\u09b8\u09cd\u099f\""]}, "3784": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8 \u0997\u09be\u099b\u09c7\u09b0 \u09aa\u09be\u09a4\u09be \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u0997\u09be\u099b \u099c\u09a8\u09cd\u09ae\u09be\u09df?", "options": ["\u09aa\u09be\u09a4\u09be \u09ac\u09be\u09b9\u09be\u09b0", "\u09aa\u09be\u0981\u09a5\u09b0\u0995\u09c1\u099a\u09bf", "\u0986\u0995\u09a8\u09cd\u09a6", "\u09ab\u09a8\u09bf\u09ae\u09a8\u09b8\u09be"], "answer": ["\u09aa\u09be\u0981\u09a5\u09b0\u0995\u09c1\u099a\u09bf\""]}, "3849": {"question": "\u0987\u0989\u09b0\u09bf\u09df\u09be \u09a5\u09c7\u0995\u09c7 \u0989\u09a6\u09cd\u09ad\u09bf\u09a6 \u0995\u09bf \u0996\u09be\u09a6\u09cd\u09af \u0989\u09aa\u09be\u09a6\u09be\u09a8 \u09aa\u09cd\u09b0\u09b9\u09a3 \u0995\u09b0\u09c7 ?", "options": ["\u09b8\u09be\u09b2\u09ab\u09be\u09b0", "\u09ab\u09b8\u09ab\u09b0\u09be\u09b8", "\u09a8\u09be\u0987\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8", "\u09aa\u099f\u09be\u09b6\u09bf\u09df\u09be\u09ae"], "answer": ["\u09a8\u09be\u0987\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8\""]}, "4214": {"question": "\u09b6\u09bf\u09ae \u099c\u09be\u09a4\u09c0\u09df \u0989\u09a6\u09cd\u09ad\u09bf\u09a6\u09c7 \u0995\u09cb\u09a8 \u09a7\u09b0\u09a8\u09c7\u09b0 \u09ac\u09cd\u09af\u09be\u0995\u099f\u09c7\u09b0\u09bf\u09df\u09be \u09a8\u09be\u0987\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u099c\u09c7\u09a8\u0995\u09c7 \u09a8\u09be\u0987\u099f\u09cd\u09b0\u09c7\u099f\u09c7 \u09aa\u09b0\u09bf\u09a3\u09a4 \u0995\u09b0\u09c7 ?", "options": ["\u09b0\u09be\u0987\u099c\u09cb\u09ac\u09bf\u09df\u09be\u09ae", "\u09b8\u09bf\u099c\u09bf\u09df\u09be\u09ae", "\u09a8\u09be\u0987\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u09ac\u09cd\u09af\u09be\u0995\u099f\u09b0", "\u09a8\u09be\u0987\u099f\u09cd\u09b0\u09cb\u09b8\u09cb\u09ae\u09cb\u09a8\u09be\u09ae"], "answer": ["\u09b0\u09be\u0987\u099c\u09cb\u09ac\u09bf\u09df\u09be\u09ae\""]}, "4440": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u09ae\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u0997\u09cd\u09b0\u09cb\u09ad \u0989\u09a6\u09cd\u09ad\u09bf\u09a6 \u09a8\u09df?", "options": ["\u0995\u09c7\u0989\u09dc\u09be", "\u09b8\u09c1\u09a8\u09cd\u09a6\u09b0\u09c0", "\u09b6\u09be\u09b2", "\u0997\u09c7\u0993\u09df\u09be"], "answer": ["\u09b6\u09be\u09b2\""]}, "4443": {"question": "\u09ae\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u0997\u09cd\u09b0\u09cb\u09ad \u0995\u09bf?", "options": ["\u0989\u09aa\u0995\u09c2\u09b2\u09c0\u09df \u09ac\u09a8", "\u09ae\u09be\u09a8\u09ac \u09b8\u09c3\u09b7\u09cd\u099f \u0989\u09aa\u0995\u09c2\u09b2\u09c0\u09df \u09ac\u09a8", "\u09ae\u09be\u09a8\u09ac \u09b8\u09c3\u09b7\u09cd\u099f \u0997\u09be\u099b", "\u09ae\u09be\u09a8\u09ac \u09b8\u09c3\u09b7\u09cd\u099f \u09b2\u09a8\u09be \u0997\u09be\u099b"], "answer": ["\u0989\u09aa\u0995\u09c2\u09b2\u09c0\u09df \u09ac\u09a8\""]}, "4916": {"question": "\u0985\u09b0\u09bf\u099c\u09bf\u09a8 \u0985\u09ac \u09b8\u09cd\u09aa\u09bf\u09b8\u09bf\u099c \u0997\u09cd\u09b0\u09a8\u09cd\u09a5\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a3\u09c7\u09a4\u09be \u0995\u09c7 ?", "options": ["\u099a\u09be\u09b0\u09cd\u09b2\u09b8 \u09a1\u09be\u09b0\u0989\u0987\u09a8", "\u09b9\u09be\u09b0\u09cd\u09ac\u09be\u099f \u09b8\u09cd\u09aa\u09c7\u09a8\u09cd\u09b8\u09be\u09b0", "\u09ac\u09c7\u099e\u09cd\u099c\u09be\u09ae\u09bf\u09a8 \u09ab\u09cd\u09b0\u09be\u0999\u09cd\u0995\u09b2\u09bf\u09a8", "\u099c\u09a8 \u09a1\u09be\u09b2\u09cd\u099f\u09a8"], "answer": ["\u099a\u09be\u09b0\u09cd\u09b2\u09b8 \u09a1\u09be\u09b0\u0989\u0987\u09a8\""]}, "4915": {"question": "\u0997\u09cd\u09b0\u09c7\u0997\u09b0 \u099c\u09cb\u09b9\u09be\u09a8 \u09ae\u09c7\u09a8\u09cd\u09a1\u09c7\u09b2 \u099b\u09bf\u09b2\u09c7\u09a8 \u098f\u0995\u099c\u09a8-", "options": ["\u09b0\u09b8\u09be\u09df\u09a8\u09ac\u09bf\u09a6", "\u09a7\u09b0\u09cd\u09ae\u09af\u09be\u099c\u0995", "\u09b8\u09ae\u09be\u099c\u09ac\u09bf\u099c\u09cd\u099e\u09be\u09a8\u09c0", "\u099c\u09c0\u09ac\u09ac\u09bf\u099c\u09cd\u099e\u09be\u09a8\u09c0"], "answer": ["\u09a7\u09b0\u09cd\u09ae\u09af\u09be\u099c\u0995\""]}, "4768": {"question": "\u00a0\u09ac\u09be\u09df\u09cb\u0997\u09cd\u09af\u09be\u09b8\u09c7\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09a7\u09be\u09a8 \u0995\u09be\u0981\u099a\u09be\u09ae\u09be\u09b2-", "options": ["\u0995\u09df\u09b2\u09be \u0993 \u09aa\u09be\u09a8\u09bf", "\u0997\u09cb\u09ac\u09b0 \u0993 \u09aa\u09be\u09a8\u09bf", "\u0996\u09dc\u0995\u09c1\u099f\u09be \u0993 \u09aa\u09be\u09a8\u09bf", "\u09ae\u09be\u099f\u09bf \u0993 \u09aa\u09be\u09a8\u09bf"], "answer": ["\u0997\u09cb\u09ac\u09b0 \u0993 \u09aa\u09be\u09a8\u09bf\""]}, "4929": {"question": "\u0989\u09a6\u09cd\u09ad\u09bf\u09a6\u09ac\u09bf\u099c\u09cd\u099e\u09be\u09a8\u09c7\u09b0 \u099c\u09a8\u0995 \u0995\u09c7 ?", "options": ["\u09a5\u09bf\u0993\u09ab\u09cd\u09b0\u09be\u09b8\u09cd\u099f\u09be\u09b8", "\u0995\u09cd\u09af\u09be\u09b0\u09cb\u09b2\u09be\u09b8 \u09b2\u09bf\u09a8\u09bf\u09df\u09be\u09b8", "\u099c\u09cb\u09b9\u09be\u09a8 \u09ae\u09c7\u09a8\u09cd\u09a1\u09c7\u09b2", "\u09a1\u09be\u09b0\u0989\u0987\u09a8"], "answer": ["\u09a5\u09bf\u0993\u09ab\u09cd\u09b0\u09be\u09b8\u09cd\u099f\u09be\u09b8\""]}, "4939": {"question": "\u0989\u09a6\u09cd\u09ad\u09bf\u09a6 \u0993 \u09aa\u09cd\u09b0\u09be\u09a3\u09c0\u09b0 \u09aa\u09cd\u09b0\u09cb\u099f\u09cb\u09aa\u09cd\u09b2\u09be\u099c\u09ae\u09c7\u09b0 \u0997\u09a0\u09a8 \u098f\u0995\u0987 \u09b0\u0995\u09ae - \u098f \u09b8\u09bf\u09a6\u09cd\u09a7\u09be\u09a8\u09cd\u09a4 \u0995\u09c7 \u09a6\u09c7\u09a8 ?", "options": ["\u09ab\u09a8\u099f\u09be\u09a8\u09be", "\u0993\u09df\u09be\u09a8\u09cd\u09a1\u09cb\u09df\u09be\u09b0", "\u09aa\u09c1\u0995\u09bf\u09a8\u099c\u09bf", "\u0995\u09b9\u09a8"], "answer": ["\u09ab\u09a8\u099f\u09be\u09a8\u09be\""]}, "4938": {"question": "\u0995\u09cb\u09a8\u099f\u09bf \u0995\u09cb\u09b7\u09c7\u09b0 \u09ae\u09c2\u09b2 \u0997\u09a0\u09a8 \u0989\u09aa\u09be\u09a6\u09be\u09a8 ?", "options": ["\u0995\u09cd\u09b0\u09cb\u09ae\u09cb\u099c\u09ae", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09cb\u099f\u09cb\u09aa\u09cd\u09b2\u09be\u099c\u09ae", "\u09b8\u09be\u0987\u099f\u09cb\u09aa\u09cd\u09b2\u09be\u099c\u09ae", "\u09a8\u09bf\u0989\u0995\u09cd\u09b2\u09bf\u09df\u09be\u09b8"], "answer": ["\u09aa\u09cd\u09b0\u09cb\u099f\u09cb\u09aa\u09cd\u09b2\u09be\u099c\u09ae\""]}, "4937": {"question": "\u09aa\u09cd\u09b2\u09be\u09b8\u09cd\u099f\u09bf\u09a1 \u0995\u09cb\u09a5\u09be\u09df \u09a5\u09be\u0995\u09c7 ?", "options": ["\u09b8\u09be\u0987\u099f\u09cb\u09aa\u09cd\u09b2\u09be\u099c\u09ae\u09c7", "\u0985\u09cd\u09af\u09be\u09a8\u09cd\u09a1\u09cb\u09aa\u09cd\u09b2\u09be\u099c\u09ae\u09c7", "\u098f\u0995\u099f\u09cb\u09aa\u09cd\u09b2\u09be\u099c\u09ae\u09c7", "\u09aa\u09cd\u09b0\u09cb\u099f\u09cb\u09aa\u09cd\u09b2\u09be\u099c\u09ae\u09c7"], "answer": ["\u09b8\u09be\u0987\u099f\u09cb\u09aa\u09cd\u09b2\u09be\u099c\u09ae\u09c7\""]}, "5383": {"question": "\u0995\u09cd\u09b2\u09cb\u09b0\u09cb\u09ab\u09bf\u09b2 \u099b\u09be\u09a1\u09bc\u09be \u09b8\u09ae\u09cd\u09aa\u09a8\u09cd\u09a8 \u09b9\u09af\u09bc \u09a8\u09be", "options": ["\u09b6\u09cd\u09ac\u09b8\u09a8", "\u09b8\u09be\u09b2\u09cb\u0995\u09b8\u0982\u09b6\u09cd\u09b2\u09c7\u09b7\u09a3", "\u09b0\u09c7\u099a\u09a8", "\u0985\u09ad\u09bf\u09b8\u09cd\u09b0\u09ac\u09a8"], "answer": ["\u09b8\u09be\u09b2\u09cb\u0995\u09b8\u0982\u09b6\u09cd\u09b2\u09c7\u09b7\u09a3\""]}, "5900": {"question": " \u0989\u09a6\u09cd\u09ad\u09bf\u09a6\u09c7\u09b0 \u09ac\u09c3\u09a6\u09cd\u09a7\u09bf \u09a8\u09bf\u09b0\u09cd\u09a3\u09be\u09df\u0995 \u09af\u09a8\u09cd\u09a4\u09cd\u09b0-", "options": ["\u0993\u09a1\u09cb\u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0", "\u0995\u09cd\u09b0\u09a8\u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0", "\u099f\u09cd\u09af\u09be\u0995\u09cb\u09ae\u09bf\u099f\u09be\u09b0", "\u0995\u09cd\u09b0\u09c7\u09b8\u0995\u09cb\u0997\u09cd\u09b0\u09be\u09ab"], "answer": ["\u0995\u09cd\u09b0\u09c7\u09b8\u0995\u09cb\u0997\u09cd\u09b0\u09be\u09ab\""]}}